中國文化是優美的，只是被共產黨破壞了！！！！

中國傳統文化就是醬缸文化，低劣而頑固。就連全世界最強悍的馬列主義意識形態也改變不了中國傳統文化，彼毒攻不了此毒，兩毒相融，造就了現代中國人。

如果他們依然相信“中國文化是優美的，只是被共產黨破壞了”之類的屁話，香港人再怎麼提高也有限度。他們低估了英國人帶來的價值，也低估了中國傳統文化的負面影響。沒有融入西方世界的願望，沒有向西方價值靠攏的覺悟，那就會被中國及中國傳統拖入醬缸。

很多人討厭政府，呼喚自由與民主，殊不知，不剷除潛藏在內心深處的中國文化的負面影響，心靈不可能得到自由。自由是有代價的，首先就是承擔起生命意義對自己的不斷拷問，要背起“人”的重擔前行。

美好的中國只存在與文人知識分子的意淫文字之中，中國的道德敗壞與蝗蟲式生存方式不是共黨上臺才出現，至遲到宋亡之後就那樣了，甚至是有史以來都那樣。每次社會奔潰，人相食，人口損失大半，但又可以在很短時間內人口大量膨脹，這與中國人的生存方式有很大關係。

繁殖（即傳宗接代），這就是中國人信仰的核心。根底上，中國人不相信死後有天堂或來世，不相信救贖，不相信生命存在超越性的意義。生命存在的意義如何體現呢？用盡手段去獲得現實的榮華富貴，然後生產更多的子孫，反正生不帶來死不帶去，享受夠了，又有子孫將生命延續下去，真的夠了。這實際上是動物性的體現，是動物的生存方式，動物從不考慮吃和繁殖以外的事情。動物不會憐憫自己，更加不會憐憫他人，吃掉別人或被別人吃掉，就這麼簡單。

人家信的是英國留下的東西，而不是相信中國人。香港中國化之後，香港的死亡不可避免。目前，中國資金及高層人士大量外逃，美國加拿大是首選，其次是歐洲及澳紐，再次是香港，但難度上香港最容易，所以是首當其衝，不過也只是跳板。香港變成中國香港之後，香港也失去存在的意義。可憐的只是一班香港年輕人，剛剛才發現自己家在哪里，卻立刻變成了自己家裏的異鄉人。

老一輩愛國係愛幻想中嘅文化中國

好多都以為, 只要推翻中共
中國就會變成一個民主, 清廉, 人人平等既國家
其實就算中共倒台, 都一樣有第二個中共上台, 繼續獨裁 貪污 欺壓民眾
因為呢D就係中國文化

劉曉波 曾經講過, 想令中國變好
必要將中國交比美國管治200年

好多中華膠一聽到, 就屌鳩劉曉波係漢奸, 竟然將中國交比外國人管治
但其實呢種方法, 真係唯一救到中國既方法

不過, 就算你想將中國交比美國管治
美國都唔想管..........有邊個想管呢個 爛攤子??

想救香港, 就比較容易, 直接脫離中國就得
由得中國繼續 獨裁,貪污落去..........反正唔關香港人既事

咪將啲野推落共匪度
胡適
梁啟超
魯迅
咁佢地當年屌既係咩人？咩政權？

孫中山: 支那人皆廢物也，唯吾獨豪。吾乃支那之救世主也，凡服從吾命者來矣！

差就差 無曾經

仲要佢地當年所指出嘅問題同惡習一直到依家各地華人都依然冇改變過

太快負評添

咁要睇你講嘅文化係咩文化

琴棋書畫之類…係有料嘅
仲有陶瓷、建築

以及…UM...其實唔係好想稱之為中醫，漢醫又好係怪怪地
總之就係岐黃之術啦

諗起連登有班支那狗成日吹奏中菜好食就想笑

不好意思，只有香港是真的吸引，你說的這些地方根本不吸引，甚至令人討厭，香港和這些垃圾城市根本不是同一個級別

怪儒家思想囉 逼你要以和為貴 以群體利益為本 長幼有序 間接要求你私了